<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on CỬA THẦN KỲ</title>
    <link>https://cuathanky.github.io/cuathanky/post/index.xml</link>
    <description>Recent content in Posts on CỬA THẦN KỲ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-VN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Jan 2017 13:46:19 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://cuathanky.github.io/cuathanky/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Phượng Hoàng Lửa</title>
      <link>https://cuathanky.github.io/cuathanky/post/good-to-great/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 13:46:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://cuathanky.github.io/cuathanky/post/good-to-great/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Truyền thuyết kể rằng nếu người nào uống được máu của phượng hoàng sẽ trở thành bất tử. Thế là loài chim trở thành mục tiêu bị săn đuổi của những kẻ đầy tham vọng.
Tezuka coi &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Phượng Hoàng Lửa&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; là tác phẩm để đời của mình. Truyện gồm có 12 tập, mỗi tập có một câu chuyện riêng biệt, xảy ra trong một khoảng thời gian khác nhau, có khi từ quá khứ, có khi là tương lai.&lt;/p&gt;


&lt;figure class=&#34;post_figure&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://cuathanky.github.io/cuathanky/images/post_image.jpg&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Osamu Tezuka&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tên&lt;/em&gt;: *&lt;em&gt;Phoenix/Hi no Tori(火の鳥)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tác giả&lt;/em&gt;: &lt;strong&gt;Tezuka Osamu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Thể loại&lt;/em&gt;: Scifi, Romance, Action, Adventure, Drama, Historical, Psychological, Seinen, Tragedy&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Số tập: 12&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Năm phát hành: 1967 -&amp;gt; 1988&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nội dung chính: Biên niên sử về chim phượng hoàng cùng số phận và lịch sử của con người qua mọi thời đại, từ quá khứ tới tương lai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nhân vật: Hi no Tori kể về số phận của rất nhiều nhân vật khác nhau, ở những thời đại khác nhau nhưng tất cả đều nói về tình yêu, sự hy sinh, bất hạnh, thống khổ, và đôi khi cả niềm hy vọng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Review:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Art: Artwork của Tezuka Osamu chịu nhiều ảnh hưởng từ phong cách Disney, phần nào giảm bớt sự nặng nề và thống khổ được mô tả trong câu chuyện.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dẫn chuyện: Phong cách phi tuyến tính, nhưng vẫn rất cuốn hút, dù đôi khi thấy mệt mỏi vì câu chuyện quá dài cùng sự nản lòng vì số lượng lớn thuật ngữ scifi, vẫn rất khó để ngừng đọc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cốt truyện: Tezuka Osamu có tham vọng tạo nên tác phẩm cuộc đời của riêng ông, ngay từ tập đầu tiên, người xem đã có thể thấy câu chuyện được kể theo phong cách sử thi, rất khác với đa số manga. Hay có thể nói cho đến hiện tại cung rất khó tìm được tác phẩm nào mang cốt truyện tương tự.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Xử lý vấn đề: Hợp lý, chặt chẽ, bất ngờ, hy vọng vẫn đến dù cái kết có đẩy nhân vật xuống tận đáy sâu tuyệt vọng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tezuka Osamu là tác giả mà mới đây mình mới tìm đọc, ngày xưa mình cũng đã từng đọc Black jack nhưng không để ý nhiều đến tên của vị họa sĩ được ca tụng là god of manga. Dù rằng Black jack là một kiệt tác thực sự nhưng mình vẫn thích phong cách của các tác giả trẻ tuổi hơn như Naoki Urasawa hay Yuki Urushibara. Khi đọc đến Hi no Tori mình mới hiểu tại sao người ta nhất loạt gọi Tezuka Osamu là thần thánh, dù rằng Hi no Tori vẫn chưa phải là tác phẩm yêu thích nhất nhưng ngay khi đọc Arc 1/ Bình Minh, chỉ tham vọng nó mang theo cũng đã đủ khiến người đọc cảm thấy choáng ngợp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Phong cách dẫn chuyện của Tezuka xưa cũ nhưng vẫn hết sức độc đáo, và điều khiến mình thấy thích là câu chuyện luôn được kể ở góc nhìn thứ 3, cho phép người đọc nhìn toàn bộ câu chuyện bằng góc nhìn riêng của bản thân. Nhân vật trong Hi no Tori cũng được xây dựng và phát triển rất thực, cá tính và cả sự thay đổi của nhân vật được khắc họa qua hành động nhiều hơn là lời thoại.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hi no Tori kể về những thời đạn man rợ nhất, khi con người phải vứt bỏ cả nhân tính để tồn tại như thú vật nên người đọc sẽ không thể nào tìm thấy đâu là chính diện hay phản diện trong câu chuyện, và cũng rất khó để tìm được hướng đi của câu chuyện, nhưng hãy đọc đến cùng, cái kết luôn làm ta bất ngờ.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>